【原油寶股災】投資$33萬變倒欠中銀$42萬 苦主擬在北京及上海集體訴訟

（新增內容）國際原油價格不斷下跌，國內投資者購買中國銀行「原油寶」投資產品，一心能把握機會獲利。豈料，4月22日，中銀原油寶美國原油2005合約-37.63元（美元）／桶的結算價格被確認有效，令無數中銀的投資者不僅血本無歸，甚至倒欠銀行錢。據財聯社消息，目前，投資人已找到2間律師事務所，打算同時在北京和上海發起集體訴訟。

相關新聞：【油價崩盤】中行負油價輸家賬戶資金被轉走 富瑞：銀行損手最多5億人幣

內地苦主紛紛出來申訴，上海劉先生指，4月20日在原油寶合約到期的前一天，他不斷撈底，連介紹他買產品的張姓銀行理財經理也安慰他說，「不會跌到0的。」雖然當晚10時，停止交易前已虧了十多萬，但劉先生卻指：「那天停止交易的時候油價已經跌到不足12美元了，我沒太緊張，心想三年之後總會漲回來的，還想着移倉後再繼續抄底（撈底）呢。」不過，當晚的情況卻讓劉先生整晚無法入睡：「平時可以交易到凌晨收盤的，但4月20日是合約到期前一天，所以晚上10時就停止交易了。結果我就眼睜睜地看着油價在短時間內跌到了-37.63美元，完全無能為力。那天晚上我一夜沒睡，卻跟做了一場夢一樣。」

4月21日早上6點，中銀發出通告，由於20日WTI原油5月期貨合約CME收報-37.63美元／桶，歷史上首次收於負值，正積極聯絡CME確認結算價格的有效性和相關結算安排。同時，原油寶美國原油合約暫停交易一天。翌日，中銀再次表示，經審慎確認，美國時間4月20日，WTI原油5月期貨合約CME官方結算價-37.63美元/桶為有效價格，原油寶產品的美國原油合約已參考CME官方結算價進行軋差或移倉。22日，劉先生收到了中銀的平倉短訊，粗略一算，自己30多萬元人民幣（下同‧約33萬港元）的本金全部蝕光，還倒欠銀行37.2萬元（約42萬港元）。

相關新聞：【油價崩盤】3月貼中負油價 瑞穗分析師：下月見-100美元

其中家住廣東的趙先生不僅6萬元（6.6萬港元）本金血本無歸，更倒欠銀行13萬元（14.3萬港元）。趙先生表示，自己投資才三、四年的時間，故非常謹慎，買過很多債券理財產品，也買過指數基金，凡風險較大的個股則是碰都不碰。他認為紙原油則是比其他產品更安全。

「從產品本身來看，它確實跟期貨很像，但他沒有槓桿，純粹的保證金交易，所以我覺得挺安全的。再從價格來看，我3月底買進去的時候，原油已經跌到20美元左右了，潛意識裡認為抄底肯定沒風險啊。」豈料原油價不斷下跌，但趙先生仍深信「越跌越安全」。

財聯社今日報道指，從中銀原油投資人維權交流群中得悉，目前，投資者已找2兩間律師事務所，擬同時在北京和上海提出集體訴訟，要求「不欠中銀交割款、追回全部本金」。訴訟理由主要集中在：原油寶客戶的適合性、中銀涉嫌誇大宣傳、平台投資邏輯漏洞及中銀操作不當。

有指中銀原油寶在交易設計出現問題，是令投資者面對巨額虧損的原因。為防範期貨合約最後一個交易日發生非理性波動，內地各大銀行平台的現貨原油交易，最後交易日期都設在國際期貨合約到期前一周或10天左右，作為銀行平台現貨原油交易的最後交易日期。國際原油期貨05合約最後一個交易日是北京時間4月21日，工行、建行在4月14日和4月15日就基本完成了移倉，當時的平倉價格在20美元左右。而中銀卻將倉單留到了最後，沒有完成移倉。

不過，也有人認為，並不能單單把最後交易日的設定日期作為評判交易設計好壞的標準，假設今次出現的不是大幅下跌，而是大幅上升，那麼投資者可能又會反過來批評提前移倉的工行和建行了。趙先生則指，原油寶當晚跌破20%的平倉線，乃至跌至虧損後，在這整個的過程中，中銀原油寶沒有進行任何強制平倉，任由它以-37.63美元/桶的價格收盤，認為中銀沒有遵守交易規則。

中銀原油寶產品暴跌事件引發內地民眾關注。網傳截圖顯示，中銀向各分行下發重要安全風險提示。內容提及，為防範受「原油寶」產品暴跌引發的客戶投訴等不利風險，要求各支行要與客戶做好溝通，平息客戶不良情緒，防止客戶投訴等影響正常營業秩序的情況發生。

《21世紀經濟報道》，昨日上午，中銀長三角地區某市分行，陸續有當地客戶看到傳媒報道，與該分行聯絡協商，沒有得到明確答覆。下午，有客戶到當地銀保監局投訴，要求解釋。隨後，監管要求中行該市分行領導當面匯報，要求做好客戶安撫，根據總行方案與客戶協商。

不過網民對於事件卻各有觀點，有人認為中銀應為事件負責，甚至形容為「騙子」，但亦有網民卻指投資者輸打贏要，認為要願賭服輸。

網民意見：

木槿南山：不懂就別投資，賺錢了認，賠了到不認了

在路上、一直：中國銀行真不要臉

小小付a：中國銀行，騙子

最是奢侈少年夢2019：最大的無賴！

一介蜉蝣M：如果銀行不涉及虛假銷售，明確提示風險，那麼虧了就要自己認賠，怪不得銀行！

月旦芝芯：願賭服輸。

收左美國錢

這就是中國

中銀收咗美國錢

"不會跌到0的"

冇呃佢喎。

全世界問點解油價會負數,係咪真係咁惡劣環境
點估到係偉大既中國人銀行攪出黎

又收錢搞事

符合郭靖
邊個上訪即勞改

同國企作對即係同國家作對

成篇文無講最重要個樣野： 其他銀行一早係平倉日前走撚哂（轉倉，唔關佢跌價事），得中銀一間on9無走wor
個d 咩願賭服輸笑撚死人

但係炒底既都係抵死喎

邊個叫你炒底,以為最多係0

支付寶會唔會都出事

會跌穿0

點睇支牛現金寶

點解台灣ptt果個用二千蚊買，就倒輸二百幾萬

呢個用33萬買，只係倒輸42萬？

根據中國法律 行共產的
人民沒有私有財產保護法
支持依法治國

笑

越高位買越輸得少

越低買越輸得多

又要被消失很多人

等睇啲律師同班友尋釁滋事被捕坐幾年監/軟禁/被消失。

唔講唔知，竟然連支那都有class action
香港都仲係無。。。

台灣O個個係用好少O錢買左好大的量的油, 呢個係用好多錢買左好相對少量的油

越低價就變相買得越多架啦
到負數變左超大重貨食37蚊價
真係好奇妙

負數真係一個新思維黎

你越近0買你越輸得金
你40萬用40蚊買, 係一萬桶
倒輸到-40蚊都係倒輸40萬

如果你40萬蚊, 1蚊買, 你渣左40萬桶
-40的話你就輸左1600萬

反而高位買唔會輸得咁慘

國家依法收割韭菜

唔明

即係話同樣既錢越低買渣貨越重呀

1蚊個陣用10000萬蚊, 咪10000桶
0.01 個陣你係買左 1百萬桶

負數個陣咪即係渣住100萬桶黎食價囉

-37蚊 x100萬 = -3700萬
-37蚊 x1萬 = -37萬

明未

之前p2p咁多個出事都係咁維穩
而家二千個人算什麼

解決左提出問題既人咪無問題囉

睇你乜位買，同買幾多
例如而家005，39蚊
你70買同40買都係輸但個分別好大

即係一萬蚊
可以買5千個2同1萬個1
以數量計即係5千個和一萬個
但原來呢d係負累來，數量愈大，負數愈勁
所以愈低位買得多，負數愈勁

明唔明個概念

係
可以咁理解

d苦主有進一步行動未?
係喎
匯控d苦主有進一步行動未?

即是散貨果陣係以每桶計算個本先可以推 d貨比人?
因為對方接貨應該都係以桶黎計
所以手持愈多就愈大獲

重貨撈底果班

冇錯，呢鋪撈得越接近零越仆直。

其實好易理解者

你升咪一樣賺到盡

低價買100萬桶, 升到10蚊咪一樣賺到咩咁

只係而家係負數要賠

下下咁搞事，國家咪好唔得閒？無可疑佢

共黨割韭菜

似中銀大鑊d
買一萬既你估佢有幾錢係手
可能得幾十萬
而家輸3700萬, 咁賠唔到咪銀行食哂

簡單講
結算時，每一桶個價值係負數
你個數量愈大，你咪負數數值愈大

你有20蚊，20蚊時買左一桶，結算時是-37
你有20蚊，1蚊時買左20桶，結算時是20*-37=-740
唔係好難明者

如果有人係0果時買左大量，以為只會跌到0，賺到笑

佔領天安門?
行動升級未

中銀即刻係佢地戶口，支付寶，其他銀行提走晒佢地既錢啦
有樓就收樓
国企唔會蝕比班蟻民

唔夠還咪拎埋佢地屋企人既錢還
強国有乜做唔出

我反而想知
如果中銀班投資者全部還唔到錢破產
條數300億係咪中銀食

100％肯定全部投資者被拉去坐監

我成幾十歲人依今時今日先知原來股票係有負數。 真係好奇妙

食硬啦
邊個比唔係
班撚屌點賠呀,最多咪比埋條命你

係，保證金有限，如果個客嚮銀行無錢無資產一定走佬

呢d擺明係財技黎啦
咁樣夾一夾你可以賺到咁盡
中銀留到最尾,又唔係市場用家,要d油約到最尾撚咩,夾死你

唔會全部
應該要食一部份

唔係股票
係期權

股票反而唔會
係現貨有運輸存倉成本先會負數姐
貼錢比你
你都要解決運輸存倉問題

有樓收樓
其他銀行戶口有錢凍結
上門拎晒值錢既野
支付寶既錢凍結

都唔夠，就捉人賣器官

咁另一部分邊個食？

但他沒有槓桿，純粹的保證金交易

我好亂呀

真係冇leverage呀
純粹真係跟價買喎

股票最多跌到0
呢個係期權，衍生工具

又收美國錢。搞亂國家！🙄🙄

藍屍暴徒曱甴

係負數
貨係負資產
賣貨要貼錢
嫁女要貼大床咁解

衍生工具唔一定槓桿化

公就我贏 字就你輸

唔夠數再諗辦法充公佢地家人親戚既錢
咁咪夠數

買貨要貼錢先岩
買個負數番來

同一筆錢 40蚊買同20蚊買 20買貨就多左一倍 愈平買貨愈多 貨愈多蟹愈大

充公哂都唔夠
中銀都係要食？

仲諗住追回本金真係輸大羸要等極致

點走，調低你社會信用，你搭巴士都搭唔到，想去碼頭坐大飛著草都去唔到

再整黃金宝呢d局呃班強国傻閪，咁咪夠數

如果銀行不涉及虛假銷售，明確提示風險，那麼虧了就要自己認賠，怪不得銀行！

黎句中肯，不過逢親銀行出嘅投資產品都有免責聲明，講到明唔會因為技術/ 極端環境而導致嘅損失負責。

強国無破產
充公晒d錢，都唔夠還
個個月番工，一出糧係戶口扣

成世玩完

開多幾個賭檔
中銀有得賺Tim
估唔到傻西咁好呃

【國際華語戰線推爆佢！】黃明志向海闊天空致敬新歌被中共禁播

扣足一世=埋身俾黨

銀行自己都好on9

炒底輸既要自己負責啦，贏既都係幾千倍

但銀行要為呢班本來就冇咩錢既人，變相借幾千萬佢地賭

冇抵押，今次負責個個唔知會點，中央會點做

愈接近0愈輸得多

又係跪嘅話就算鳩數啦 抵你蝕錢

拘捕維權律師，打壓苦主，反正唔會有人聲援佢地

係中銀個負責人
今次佢都仆街啦

越跌越安全

信用系統較到負數
佢地走唔到
個個月番工係份糧扣

印銀紙

喂好絕喎黎招

我諗你唔記得咗佢哋啱啱出咗電子貨幣

成世做奴隸
呢世已完

搞事

小路寶d friend呀？

中銀直頭應該揀左拎油啦
反正果筆錢都係班支那人輸

係期貨, 期權除非你short姐,如果唔係只會輸期權金

唔係好明。原油寶係支那銀行買入外國期油合約，再分折一桶桶油按市場價賣出去？

其實單野只要有能力收貨，根本無得輸
中銀可以搵果幾間中資油企幫手，幾個月後放返出市場，賺哂2邊錢

其實我想問好耐

呢個只係用來對賭，唔會實際交收
定會真係實際交收（如果有能力儲存和運輸）

有得交收
係合約黎,到期就用個價黎買油

必買必賣, 真係要交收架, 但因為無能力交收, 所以一到結算日前就會強制幫你平倉咁解

不過因為大部份人只係用黎賭,唔會交收
所以多數早過結算日前好多,如一星期就轉倉,去下個月再賭過

呢個最正路, 之前有單網上借錢都無佐下文

明白晒

即是中銀可以交收，搵国家幫手
反而散戶無能力交收，只能對用來對賭

跪低救習大大幫手囉

又要血流成河了

去香港中銀拉banner啦，應該可以上到國際

個個都諗住自己係高手撈底 仲要玩期貨 抵死啦

新聞自由指數排177/180 搵鬼幫班7頭維權

強国乜都電子貨幣化

有樓收樓
有乜值錢野全部收晒
銀行戶口全部沒收
支付寶既錢全部收晒

個個月出糧扣數還錢
還到死果個，再拎器官去賣

新聞：做個有擔當既中国人

但佢幫個客平左倉仲有得交收？
個交收權應該比左接貨果位？

中銀問題姐 其他行都月中轉

反了 北京都開花

期貨一張1000桶
20 蚊>-40蚊
一桶輸60 x1000=60000
1蚊>-40蚊
1桶輸41 x1000=41000

最重要係過往幾時轉
如果以前係一星期前轉既話, 唯獨今次就最後一日轉
咁就仆街啦

原油寶會唔會變禁字

買期貨就有得交收
原油寶只係同期貨格價掛勾既產品
理論上一定要提早轉倉
減低風險

如果國泰買咁佢就含得能

有指中銀原油寶在交易設計出現問題，是令投資者面對巨額虧損的原因。為防範期貨合約最後一個交易日發生非理性波動，內地各大銀行平台的現貨原油交易，最後交易日期都設在國際期貨合約到期前一周或10天左右，作為銀行平台現貨原油交易的最後交易日期。國際原油期貨05合約最後一個交易日是北京時間4月21日，工行、建行在4月14日和4月15日就基本完成了移倉，當時的平倉價格在20美元左右。而中銀卻將倉單留到了最後，沒有完成移倉。

咪講左
輸到盲左?

其實要睇本身佢T&C有冇話呢隻野會輸突本金

「從產品本身來看，它確實跟期貨很像，但他沒有槓桿，純粹的保證金交易，所以我覺得挺安全的。再從價格來看，我3月底買進去的時候，原油已經跌到20美元左右了，潛意識裡認為抄底肯定沒風險啊。」豈料原油價不斷下跌，但趙先生仍深信「越跌越安全」。

咁樣呃D 投資者, 算唔算恐怖主義?

熱烈地彈琴熱烈地唱

股票都係因為有限公司先唔會負數

真係玩魔術咁,愈跌愈嚟愈蝕,竟然係愈安全
證明中銀既基金 sales 真係口才了得,人才嚟